{
    "question": "Berikut ini yang merupakan fungsi hutan kecuali\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> kecuali. mencemari udara, mengakibatkan banjir, membuat tanah longsor.</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Berikut ini yang merupakan fungsi hutan kecuali <strong>Menghas</strong><strong>ilkan</strong><strong> </strong><strong>bahan</strong><strong> </strong><strong>kebutuhan pokok</strong><strong> </strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dibawah-ini-merupakan-latar-belakang-munculnya-perjanjian-saragos-501",
            "question": "Dibawah ini merupakan latar belakang munculnya Perjanjian Saragosa...    a. Konflik antar protugis berpihak kepada Ternate dan Spanyol berpihak kepada Tidore di Maluku.\r\nb. Konflik Inggris dan Spanyol merebutkan Maluku.\r\nc. konflik Belanda-Inggris merebutkan pulau Jawa di menangkan oleh Belanda\r\nd. Konflik Portugis dengan Spanyol dikarenakan simting pemungutan pajak yang tinggi\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. Konflik Inggris dan Spanyol merebutkan Maluku.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>latar belakang perjanjian saragosa karena konflik Portugis dan Spanyol dikarenakan pemungutan pajak yang tinggi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>latar belakang perjanjian saragosa terjadi karena Portugis dan Spanyol perebut ingin memonopoli perdagangan rempah-rempah di Maluku</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-termasuk-dalam-motif-ekonomi-bagi-pengusaha-ialah-434",
            "question": "Berikut yang termasuk dalam motif ekonomi bagi pengusaha ialah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 Biaya produksi setinggi-tingginya.</p><p>\u2022 Mencari keuntungan sebanyak-banyaknya.</p><p>\u2022 Meningkatkan hasil produksi agar berlimpah.</p><p>\u2022Menerima pegawai sebanyak-banyaknya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tartik-koperatif-dengan-belanda-terjadi-pada-masa-radika-947",
            "question": "Tartik koperatif dengan Belanda terjadi pada masa radika\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masa radikal awal</p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-adalah-tujuan-dari-perdagangan-antar-pulaupililah-lebih-548",
            "question": "Berikut adalah tujuan dari perdagangan antar pulau,pililah lebih dari dua jawab an\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>.Umumnya, perdagangan antardaerah atau antarpulau ini selain untuk memenuhi kebutuhan suatu daerah juga memiliki 2 tujuan utama lainnya, yaitu : 1.untuk memperoleh keuntungan 2.memperluas jangkauan pasar agar konsumen meningkat.</h3><h3>penjelasan:</h3><h2>semoga membantu:)</h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-industri-dan-bahan-pembantu-industri-311",
            "question": "Sebagai industri dan bahan pembantu industri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>soalnya yang mana?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kirim aja</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-rumah-tangga-keluarga-sebagai-pelaku-ekonomi-ada-dua-tulisk-338",
            "question": "Peran rumah tangga keluarga sebagai pelaku ekonomi ada dua tuliskan dan jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u2022 <strong>Penyedia atau pemilik faktor produksi</strong></p><p>   Kelompok rumah tangga konsumen berperan sebagai penyedia dan pemilik faktor produksi yang dibutuhkan produsen untuk menghasilkan barang dan jasa. </p><p></p><p>\u2022 <strong>Bertindak sebagai </strong><strong>konsumen</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong>Kelompok rumah tangga konsumen merupakan kelompok masyarakat yang kegiatannya menghabiskan dan/atau mengurangi nilai guna barang serta jasa.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-tokoh-tiga-serangkai-adalah-a-ki-hajar-dewantara-b-s-748",
            "question": "Yang bukan tokoh Tiga Serangkai adalah    a. Ki Hajar Dewantara\r\nb. Sutan Sjahrir\r\nc. Douwes Dekker\r\nd. Cipto Mangunkusumo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Sultan shahrir</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jgn lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. Sutan Sjahrir</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tokoh tiga Sekawan, yaitu:</p><p>1. Tjipto Mangoenkoesomo. </p><p>2. Douwes Dekker </p><p>3. Ki Hajar Dewantara</p><p></p><p>jadi, Yang bukan tokoh Tiga Serangkai adalah </p><p><strong><em>b. Sutan Sjahrir</em></strong></p><p></p><p>semoga membantu...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-bakteri-akan-membelah-diri-menjadi-2-per-20menitjika-puku-731",
            "question": "Setiap bakteri akan membelah diri menjadi 2 per 20menit.Jika pukul 10:00 banyak bakteri 25,banyak bakteri pukul 11:20 adalah    kasih tau caranya juga ya biar ngerti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Waktu = 11.20 - 10.00 = 1 jam 20 menit = 80 Menit</p><p><em>Setiap bakteri akan membelah diri menjadi 2 per 20 menit.</em><em> </em><strong>Jadi </strong><strong>caranya </strong><strong>adalah </strong><strong>:</strong></p><p>80 menit : 20 menit = 4 kali</p><p>25 bakteri \u00d7 membelah menjadi 2 \u00d7 4 kali </p><p>= <strong>200 </strong><strong>bakteri</strong></p><p></p><p><strong>Jadi </strong><strong>pada </strong><strong>pukul </strong><strong>1</strong><strong>1</strong><strong>:</strong><strong>2</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>jumlah </strong><strong>bakteri </strong><strong>ada </strong><strong>2</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>bakteri</strong></p><p></p><p><strong><em>Jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sarekat-dengan-islam-diganti-menjadi-sarekat-islam-pada-tanggal-1-288",
            "question": "Sarekat dengan Islam diganti menjadi Sarekat Islam pada tanggal 10 September 1912 dengan maksud\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada tahun 1912, oleh pimpinannya yang baru Haji Oemar Said Tjokroaminoto, nama SDI diubah menjadi Sarekat Islam (SI). Hal ini dilakukan agar organisasi tidak hanya bergerak dalam bidang ekonomi, tetapi juga dalam bidang lain seperti politik.</p><p></p><p>klo ada yang kurang dan salah mohon maaf saya hanya manusia :)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalian-pernah-nggak-sih-ingin-beli-suatu-mainan-tapi-akhirnya-ngg-357",
            "question": "Kalian pernah nggak sih ingin beli suatu    mainan tapi akhirnya nggak kesampaian?\r\nRasanya gimana duh? Sedih kan? Pasti di\r\nantara kamu ada yang ngambek ke ayah dan\r\nibu deh. Padahal, kalau kamu mau tahu, ada\r\nalasan kenapa ayah dan ibu kamu nggak mau\r\nmembelikan mainan tersebut. Ya, mungkin\r\nsaja karena harganya mahal alias tidak gratis.\r\nMahalnya suatu barang itu bisa jadi karena\r\nproduksinya sedikit, atau jarang yang bisa\r\nmemproduksinya. Bahasa kerennya itu limited\r\nedition. Kamu tahu nggak kalau itu tadi contoh\r\ndari sebuah konsep kelangkaan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>......... Ini soal atau mainan? </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}